<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_1">
		<text>El 26 de abril de 1986, a la 01:23, el reactor del bloque de energía 4 de la central nuclear de Chernóbil quedó destruido tras una serie de explosiones térmicas. La nube radiactiva resultante se desplazó a la zona europea de la URSS, a Europa del Éste y a Escandinavia, hasta llegar a América.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_2">
		<text>Las consequencias de este desastre fueron tan graves que el gobierno se vio obligado a evacuar a los residentes de las ciudades y pueblos cercanos.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_3">
		<text>Se creó una Zona de exclusión de 30 kilómetros para que los residentes no regrezasen al área contaminada.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_4">
		<text>A pesar del desastre, la central de Chernóbil continúa operativa. La existencia de una central, y el hecho de que el área estaba deshabitada, llevaron al consejo de ministros de la URSS a implantar una red de laboratorios secretos en la Zona de exclusión.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_5">
		<text>11 de junio de 2006. Un destello cegador ilumina la Zona de exclusión, mientras varias nubes se evaporan en el cielo. Tras un instante de completo silencio, un trueno sacude el suelo. La mayor parte de los soldados del gobierno, que protegen el perímetro, fallecen al instante.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_6">
		<text>2008. Los científicos siguen sin explicarse lo sucedido. Las escasas expediciones que se adentran en la Zona suelen terminar en tragedia. Y los supervivientes afirman haber visto seres mutantes de increíbles habilidades.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_7">
		<text>Según diversos estudios, en 2010, viven en la Zona entre 100 y 300 individuos desconocidos. Se llaman a sí mismos stalkers, y se dedican a recoger formaciones anómalas, denominadas artefactos, que después venden a cambio de considerables sumas de dinero.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_8">
		<text>2011. A pesar de los cordones militares, el fenómeno de los stalkers se multiplica. Pero éstos se mueven principalmente por los bordes de la Zona, y el centro se sigue considerando tierra desconocida. Todos los escasos intentos de adentrarse en la Zona han fracasado.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_9">
		<text>2012. El stalker Strelok resuelve el secreto del Cauterizador cerebral, un emisor creado por el hombre que bloqueó el paso al centro de la Zona durante años. Tras su desactivación, todos los stalkers se dirigieron al centro de la Zona; algunos con la esperanza de encontrar un arsenal de artefactos. Otros en busca del Genio.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_10">
		<text>El gobienro decidió poner en marcha una operación militar a gran escala, conocida como la Operación Puente. En ella se usaban mapas de campos de anomalías, para que los helicópteros pudiesen llegar a la central nuclear de Chernóbil. Por desgracia, la operación fracasó, y ningún helicóptero regresó de la misión.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_11">
		<text>El mayor Degtyarev, agente especial de la USS, fue a la Zona para investigar la desaparición de los helicópteros.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_12">
		<text>El mayor, disfrazado de stalker, y equipado con un fusil de asalto, víveres para dos semanas, y una radio para comunicarse con el cuartel general, comienza su viaje al centro de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_13">
		<text>Habla con varios stalkers pero sin resultado. Ninguno tiene información o la quiere compartir.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_14">
		<text>La Zona dista mucho de ser un complejo turístico. No pasa un solo día sin que el mayor sea atacado por los mutantes. O peor aún, la gente.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_15">
		<text>El cuartel general a penas dispone de información. Tan sólo las coordenadas de los helicópteros estrellados, conseguidas por medio de un satélite.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_16">
		<text>Estando a 5 kilómetros de la central de Chernóbil, la radio del mayor se avería.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_1">
		<text>Como premio a su exitosa investigación, el coronel ofreció un ascenso a Degtyarev y el puesto de coordinador de misiones. Éste rechazó la posibilidad de trabajar en el cuartel general y solicitó ser personalmente ser enviado a la Zona como observador permanente de la USS.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_2">
		<text>La información de Degtyarev sobre los dispositivos psíquicos puso en alerta a los comandates de la USS. Toda la información de los laboratorios X se eliminó de los archivos militares y se clasificó como confidencial. Todo el personal de la Zona recibó órdenes de no revelar dichos datos bajo ningún concepto.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_3">
		<text>Se realizaron varios experimentos tomando como base diversos documentos técnicos sobre el objeto 62. Tras una serie de pruebas, se decidió no seguir adelante con el despliegue a gran escala del arma por el alto coste de munición que supondría. De todas formas, no seria descabellado que todavía se siguiese trabajando en el fusil Gauss.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_a">
		<text>Tras fracasar en su intento de capturar la nave, Sultán y su grupo abandonaron Skadovsk para seguír con sus oscuros negocios en otra parte. Esto creó un ambiente de relativa seguridad entre los stalkers, pero también un aumento desmesurado del número de artefactos vendidos a Barbas. Su hasta entonces tranquilo bar de Skadovsk se hizo tan famoso como Los 100 Rads. Y todo esto estando casi en el centro de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_b">
		<text>Skadovsk se convirtió en una tierra de bandidos. Todos los stalkers tenían que pagar un impuesto. Pero las disputas en la nave se redujeron drásticamente tras echar por la borda a varios individuos problemáticos para dar ejemplo y dejarlos morir en las emisiones. Barbas se negó a seguir pagando un porcentaje de sus beneficios a los bandidos y montó un grupo de stalkers para explorar las regiones vírgenes de la Zona. El grupo de Sultán se estableció con fuerza en Skadovsk.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_c">
		<text>Skadovsk albergaba a todo aquel que pudiese llegar a la nave. La fiera resistencia de los stalkers no impidió los constantes aunque infructuosos intentos de los bandidos por hacerse con el control de la nave. A pesar de estos problemas, Skadovsk siguió con su peculiar estilo de vida.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_5_a">
		<text>Pero esta situación no duro mucho tiempo. Los chupasangres de una guarida cercana a Skadovsk consiguieron llegar a la nave y empezaron a atacar a plena luz del día. Unos cazadores decidieron arrazar la guarida, pero no consiguieron adentrarse en sus túneles. Poco después, una oleada de chupasangres aniquiló a todos los residentes de la nave.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_5_b">
		<text>Tras la acabar con la guarida de chupasangres es poco probable que que algo pueda alterar la calma en Skadovsk. La vieja nave se ha convirtido en un remanso de paz, un oasis en el perpétuo mundo de cambios de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_a">
		<text>Libertad se ganó la confianza de los stalkers de Yanov. Deber organizó un ataque para intentar recuperar el territorio perdido, y el teniente coronel Shulga murió poco después en un tiroteo. El escuadrón de Deber nunca se recuperó de esta pérdida y se disolvió rápidamente.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_b">
		<text>Gracias a los refuerzos y a la creciente popularidad de Deber entre los stalkers, su escuadrón liberó a la estación de Yanov de las garras de Libertad. Durante la batalla Loki y su escuadrón fueron aniquilados.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_c">
		<text>En la estación de Yanov se creó un equilibrio muy frágil entre los escuadrones de Libertad y Deber. Hartos de luchar sin descanso, muchos soldados abandonaron sus facciones para unirse a los stalkers.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_7_a">
		<text>La expedición organizada por los profesores Hermann y Ozersky fue todo un éxito. Los datos recopilados supusieron un enrome avance médico y tecnológico, por lo que el ministro de educación les premió con con nuevas subvenciones para seguír investigando en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_7_b">
		<text>Los profesores Hermann y Ozersky tuvieron que interrumpir sus investigaciones científicas en la Zona, ya que no encontraron datos de valor. Regresaron al mundo exterior para dedicarse a otras actividades.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_8_a">
		<text>Las historias de Garry sobre la lucha del ejército contra los peligros de Pripyat animaron a los stalkers a explorar la ciudad fantasma. A pesar de los ataques del Monolith, los stalkers consiguieron hacerse con el antiguo campamento enemigo y desde allí organizaron ataques a la ciudad de forma lenta pero constante.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_8_b">
		<text>Las historias de Garry sobre el final del ejército desanimaron a los stalkers en su intento por entrar en Pripyat. Los pocos que lo intentaron vieron fenómenos inexplicables, que añadieron más toques sombríos a su ya de por sí oscura leyenda.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_9">
		<text>La leyenda del Oasis dejó de serlo. La identidad de los que consiguieron llegar a la anomalía secreta se convirtió en tema de conversación habitual entre los stalkers. Muchos siguieron intentando encontrar el Oasis. Algo de lo que se aprovecharon los bandidos, que se ofrecían a guiar a los stalkers hacia dicho lugar para tenderles una trampa una vez lejos de sus campamentos.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_10">
		<text>Los grupos organizados de mercenarios siguen activos en la Zona. Su interés en los laboratorios secretos es algo que a los operativos de la USS cada vez les cuesta más ignorar. Fracasaron todos los intentos por descubrir la identidad del cliente que pagaba a los mercenarios.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_11_a">
		<text>El área en torno a la estación de Yanov sigue atrayendo a un número creciente de stalkers. La ausencia de mutantes peligrosos y la abundancia de áreas anómalas ha provocado que muchos se refieran a dicha zona como “la cueva del tesoro”.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_11_b">
		<text>El área en torno a la estación de Yanov se convirtió en uno de los lugares más peligrosos de la Zona. Cada vez menos stalkers regresaban de sus incursiones en ella. Muchos morían a manos de los mutantes sin haberse alejado siquiera de sus campamentos. Entre ellos está Trapper, que murió mientras perseguía a una quimera.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_12_a">
		<text>Zulu volvió a la base principal de Deber de la central de Rostok. Nadie sabe de qué discutió con el líder de Deber, el general Voronin, pero poco después le vieron dirigiendo un gran escuadrón de camino al centro de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_12_b">
		<text>Los rumores sobre el final de Zulu llegaron a oídos del líder de Deber, el general Voronin. Para sorpresa de muchos, Voronin decidió premiarle de forma póstuma con el escudo de plata, la máxima condecoración.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_13_a">
		<text>Vano se trasladó a los almacenes militares controlados por Libertad. Su personalidad alegre y optimista le hizo tan popular como se merecía. Terminó dirigiendo a un grupo de investigadores de áreas anómalas.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_13_b">
		<text>Los stalkers de la estación de Yanov se siguen acordando del talento y la bondad de Vano. Algunos aspectos de su vida generan debate. Pero todos coinciden en que se equivocó al intenter al intentar buscar el camino hacia Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_14_a">
		<text>Se creó en la Zona un grupo nuevo, bien entrenado pero sin objetivos claros. Se rumoreaba que estaba formado por antiguos soldados de Monolith. Su líder se llamaba Strider.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_14_b">
		<text>Pocos echaron en falta a Strider. Sus intentos de ayudar a los que cayeron bajo el influjo del monolito le costaron la vida.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_15_a">
		<text>El teniente segundo Sokolov siguió participando en misiones de vuelo por toda la Zona. Durante una misión de reconocimiento en Limansk su avión fue abatido por mercenarios. Dos semanas despúes fue recogido por una patrulla cerca del Cordón. Un mes mas tarde, cambió los aviones de combate por los vuelos civiles.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_15_b">
		<text>A la lista de bajas durante la Operación Puente se ha añadido un nuevo nombre: “Teniente segundo O.N. Sokolov. Fallecido en combate.”</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_16">
		<text>Búho contactó con clientes del exterior de la Zona. Intercambia información, y de ser ciertos los rumores algunas informaciones llegan directamente la USS.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_17">
		<text>Unos stalkers se vieron obligados a cobijarse en la vieja barcaza de Noé durante una emisión especialmente poderosa. Cuando la barca fue asaltada por una horda de snorks, los stalkers se dieron cuenta de que la barca era buen lugar para defenderse de los mutantes. También se sorprendieron con la manada de pseudocachorrillos que el mismo Noé azuzó contra los snorks.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_18_a">
		<text>Tras enterarse del final de sus amigos, Cardán abandonó su carrera como stalker. Superó su alcoholismo y se fue a Yanov, donde se alió con Nitro para crear un taller de reparaciones. Ambos técnicos dedicaron todo su tiempo libre a construir un vehículo que pudiese moverse por la Zona.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_18_b">
		<text>Tras superar su alcoholismo, Cardán se fue de Skadovsk. Los stalkers dicen que se marchó a buscar a sus amigos. Regresó unos días más tarde, herido y envenenado por la radiación. En cuanto se curaron sus heridas, se fue de la Zona por segunda y última vez.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_19_a">
		<text>Strelok pasó a los comandantes de la USS la información que consiguió en la central de Chernóbil. Esto provocó que el gobierno crease un instituto de investigación del área anómala de la central. Strelok ocupó el puesto de asesor científico del instituto.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_19_b">
		<text>Los descubrimientos de Strelok desaparecieron con él. La información que encontró en la central de Chernóbil habría servido para comprender mejor los misterios de la Zona, pero se quedó para siempre en sus confines. La Zona sabe guardar sus secretos.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_20_a">
		<text>Cuando el coronel Kovalsky, comandante del grupo Pez Raya, regresó de la Zona, tuvo que explicar los motivos del fracaso de la Operación Puente. Tras una investigación y el intento fallido por parte del alto mando de convertirlo en cabeza de turco, le concedieron una baja honrosa.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_20_b">
		<text>El coronel Kovalsky, comandante del grupo Pez Raya, pereció junto a gran parte de su escuadrón. Sus cuerpos se consumieron en la Zona, y tan solo quedan unas viejas y amarillentas fotografías como prueba de su sacrificio.</text>
	</string>
</string_table>
